主要近影細product同拍片買咩機好？

主要影細件product detail位同拍product製造過程
Budget 10k左右連平日用嘅鏡
去左兩間攝影鋪都推無反a6400/單反80D
上網睇多數話a6500好d但就停左產 a6600又太貴
除左呢兩部仲有無其他推介
另外
18-135mm定18-55mm好？
又有叫我買埋90mm微距$6xxx左右 有無咩平啲嘅鏡可以代替？

冇錢又想玩微距加拍片 m43可能係你嘅答案
不過連登推人m43應該比人屌

A6400 APSC機可配 APSC微距鏡SEL35M18 或者 FF微距鏡SEL50M28

18135勝在焦段範圍多D日常用夠方便，但計畫質就1855會更靚，睇你日常用的時候有幾大要求

另外Product的話打燈都重要，可以睇睇有冇預算for燈先

有個答sales話a6500 $69xx + 18-135mm $31xx + sony原廠Marco 90mm $69xx 我都覺得組合OK
但係第一次買
諗住睇下有無多啲選擇可以比較下

唔該晒Ching!好有用！岩岩search左你建議嘅應該都幾岩我用

唔知細Product去到幾細
如果可以剩係需要放大率，而唔係一定要支鏡隊到好近咁影細節，都可以留意返18135放大率0.29x，而1655G得0.2x
小弟意思係指用遠攝端＋最近距離拍攝都可以做到一定放大效果
至於夠唔夠用就要你自己親自Showroom試了

另外記錯APSC鏡個Code Sorry
SEL30M35←更正返
SEL30M35同SEL50M28都係1x放大率

但如果你係極端放大率Case，可以考慮老蛙MF鏡
例如2.5x~5x的 Laowa 24mm F2.8 或者 可以去到2x嘅 Laowa 100mm F2.8
依兩支都係FF鏡

唔該晒唔該晒
有時可能要影啲類似戒指咁嘅大細
聽完你咁講可能會試下18135
試一排再加微距鏡
定其實咁細最好用番微距鏡

如果戒指Size仲可能要Catch反光美感，用返微距＋打燈＋低ISO重要d
焦段上應該SEL50M28或者SEL90M28G會好D
SEL30M35換算後焦段45mm，可能會稍嫌略Wide
都係果句如果有類似Size既Sample可拎出去，帶去showroom比較下啦

好呀唔該晒Ching

S1

同問

一定係Canon TS-E 90mm/50mm marco
影product得微距唔夠，個景深太淺
要用移軸攞個深景深，件product先會影得清楚

Focus stacking咪得

畫畫都得添

不如示範下點樣做拍片focus stacking
俾樓主望下

睇左影相 sor

拍片+ product唔需要用到原廠af鏡，燈光同佈景比較重要
買部a6400, 加枝手動Macro舊鏡
淨低嘅資金買腳架買soft box買燈買display轉盤

利申呢排做嘢拍product多

如果只有呢兩個用途，仲要影戒子咁細既野，
真係M43可能仲好，雖然M43已經走到末路，
另外要買返2支LED燈，唔係唔夠光影清楚件product。
你對攝影係咪毫無認識?係嘅話淨係景深問題已經夠難搞，
可能用2支LED燈+iphone效果仲好過買相機！
---------------------------------------------------------------------------
如果真係咩都唔識，陽光係你好幫手，係早上9~11或下午3~5點
試下係太陽下用iphone影下睇吓效果先，再決定買咩器材啦

A6400 + SEL30M35 + SELP18105G

影product + 拍片+ 日常

body老鏈都6400 or 打後

6500上一代科技嚟

同埋要留錢要腳 光同景

1855點解唔1650